香港好多法例都好落後......

黃
外國：賣淫合法化，妓女要交稅
香港：非刑事化，但有多條與性服務相關罪行

賭
外國：開放賭權，賭場持牌營運
香港：只可經賽馬會賭博，所有外圍均屬犯法，沒有發牌興建賭場

毒
外國：大麻合法化
香港：大麻=毒品

持械
外國：公開持武權
香港：藏有攻擊性武器已屬違法

同性戀
外國：同性婚姻合法化，同性伴侶擁有合法地位
香港：同性伴侶未有任何合法地位

動物
外國：「謹慎責任」（Duty of Care）是法律常用字眼
香港：未有「動物警察」

環保
外國：不為垃圾分類或者分類錯誤會觸犯法例
香港：未有相關法例

外國：禁用即棄塑膠食具
香港：未有相關法例

版權
外國：針對二次創作，有開放式的版權豁免「公平使用」
香港：未有相關法例

政制
外國：有代表性的選舉選出領袖、議會及就特定議題進行公投。
香港：小圈子選特首，議會有「功能組別」，唔可以公投。

仲有無？有時覺得香港同第三世界無咩分別，法例落後，政制又落後。

就算有法例，啲官同黑警都唔會跟啦

單係個單程證policy已經落後最少幾十年

工作:
冇最高工時, 搞到香港人有開工冇收工

佢地用咁多時間研究個制度點玩點會同你改

運輸署 好多新車有新科技 冇得引入
機電署 電動單車/代步工具 危險呀

美國賣淫不合法, 買淫都不合法
其實好多你講既問題外國都係

外國外國!邊啲國家先? 講啲唔講啲以偏概全

日本電視台已經玩緊8k衛星廣播

就算美國同支那都有4k

香港.....

如果香港跟日本,經理級無限制,會唔會1間公司,10個員工,9個經理

剩係拎一兩個外國國家先有嘅條例嚟同香港比較有咩意思？
仲要你講咁多個外國都唔係同一個國家嚟

暴動罪 非法集結 遊蕩 藏有工具可作非法用途

你執晒每個國家最Progressive嘅法律同香港比
例如美國有槍權 但無同性戀； 荷蘭有同性戀 大麻 但無槍權
但係你口中就變左一個"外國"
咁你比咩野都贏啦

外國咁多國家，你想比較邊個國家呀

非法集結

非法集會

遊行要申請

工會

香港沿用殖民地法律嘛
根本無變過
宗主國變左咋

傳銷公司呃左人十鳩幾年仲未收皮

香港本身落後都唔係第一日既事

廿年都黎緊

你拎一個國家嘅法律去比較，
你只係搵香港法律不足地去去搵唔同地方比較無意思
香港本身制度唔差，不過被狗共玩死

香港所有法例仲停留係97前

香港淪陷23年基本上冇發展過

香港公務員班官個個小做小錯不做不錯害撚死香港同香港人

人地外國就多做小錯

因為香港中共政權只focus on 維穩23條，逃犯條例，加大警權警budget，其他嘢都唔會理，只要自私保護自己權力！習近平正垃圾！

車啲改裝
部車改安全啲反而唔得

主要都係97前英國佬果套留落黎
用到依家會覺得舊好正常
重點係唔只落後
直頭係倒退
政府自己就帶頭唔守法
然後以法治為名打壓異見者 唔準你反對
摺7左佢啦法律

教育水準唔夠 大家識考試only..

你講緊果D point 對好多人黎講 係純主觀道德判斷 唔會諗交易成本啊 行政效率 經濟價值呢D

除左無真普選之外，其他唔覺有咩問題
翻去荷蘭吸毒叫雞啦盲反撚

做生意最撚煩，租車又唔得，賣呢樣又唔得，果樣又唔得

咁港元同美元掛勾
又唔代表基本法亦都要抄晒外國法律嘅
你宜家似係覺得冇就係代表差

政策局做嘢太慢

所以話法庭唔係萬能的
好多野(e.g. 同性婚姻)唔係話改就改
最終都係受限於成文法律

連班官都係又唔做野
又唔讀書
買學歷+奶共

毒、槍、同性戀呢啲咁兩極既topic，跟舊做法就=落後？

班道友成日掛住隊草，香港無得隊就話香港落後，癡撚線

啲傻鳩嬉皮士係咁

其實立法方面香港唔算落後保守，只係去到行政同體制，果班人阻撓你。
始終果班撚樣係委任出來，唔講責任感。

仲有機械同創科:

所有磨打推動既車或物件都要有牌先行得

係阻礙科技發展既絆腳石

講落後點可以唔提勞工法例

離婚分一半身家.....

黑警=法律

記得平衡車同風火輪玩左一個禮拜上新聞跟住就比運輸處ban左

同埋你將香港同所有外國國家比，咁樣你用邊個做本體黎比較都收皮啦，有邊個國家係有齊哂你所講既唔落後法例呀？

16歲合法性交
21歲先可以可以異性合法肛交

香港係環保方面, 同東南亞同級

但係香港就係真係條條都咁落後吖嘛 香港有冇任何一方面係領先或者開放過外國任何一個地方

你確定香港真係冇動物警察？每逢遊行必出喎

FAX

法例唔係愈多愈好, 反而係愈少愈好

香港蒙面法做得唔錯

勞工法大撚把
無咩邊條唔落後

炒賣文化囉，領先全球

香港唔係仲有麻雀館咩

樓主個list所謂先進好多都有爭議

仲以為講緊Uber 之創科法例同移民條件

咁多法例有咩用 班狗咪砌多幾件生豬肉

有討論始終都係一件好事

而家咪有

環保
外國：不為垃圾分類或者分類錯誤會觸犯法例
香港：未有相關法例

外國：禁用即棄塑膠食具
香港：未有相關法例

唔撚要依d垃圾法例
倒退野來

班官就淨係識得奶共弄權 趨炎附勢 無L7用
班立法會議員 就一日到黑嗌埋啲小學雞交
提出嘅議題一啲上進心都冇 討論埋啲垃圾議題 嘥時間

咁香港人都唔反抗
比我係政府都梗係維持對自己有利局面啦

你個外國係集各家大成嘅

香港勞工法例極度落後

而商家向政府施壓，阻止政府更新勞工條例。結果商家就不停榨壓香港打工仔

連罷工都唔夠膽

屌

食狗肉犯法 相反瑞士、加拿大、法國合法
而香港民間持槍比例亦比台灣南韓高

世界上大部分國家14歲已經可以合法性交

16歲係得幾個國家先係咁

所以一定要攬炒就係咁解

咁多年冇進步過

人哋要維持自由經濟體嘛
保障既有利益者嘅權益
所以咪食古不化

Uber有眼你睇
「你畀咗合法，17,000的士牌嘅持有人點算？」
所以咪要繼續搭黑的

所有法例都有好處同壞處
點解講到 法例唔同就係落後
只係無知先會覺得落後

香港呢廿年 都無發展過

仲有乜好講

其實主要係高官手上有成堆的士牌

推

Push notifications

研究點樣親親支共

講個笑話，遊行要申請

電動/電助力 單車/移動工具:
外國: 不同地方有自己的馬力/速度限制
香港: 用制度玩9你, 發牌要求極嚴謹, 同電單車睇齊, 唔符合要求> 零發牌> 無公司提供第三者保險> 就算有, 一定貴到仆街> 你唔會逐年比錢買

比人捉到, 你會犯
- 駕駛未有登記車輛
- 駕駛時沒有有效駕駛執照
- 沒有第三者保險

真

澳門好似都係14？
不過16歲我覺得都冇咩問題
但肛交法我一直都睇唔透...
利申：非gay

係香港做雞唔犯法 經營者先犯法

諗下都知 係幾咁on9

打交判相對重罪
外國甚至大陸打個交係勁少事，香港推一推都有機會入罪

妖魔化包攬訴訟

針對電子犯罪既罪好模糊，不誠實使用電腦係好唔仔細好落後既條文

第I部
叛逆
(格式變更——2017年第4號編輯修訂紀錄)
2.
叛逆
(1)
任何人有下述行為，即屬叛逆 ——
(a)
殺死或傷害女皇陛下，或導致女皇陛下身體受傷害，或禁錮女皇陛下，或限制女皇陛下的活動；
(b)
意圖作出(a)段所述的作為，並以公開的作為表明該意圖；
(c)
向女皇陛下發動戰爭 ——
(i)
意圖廢除女皇陛下作為聯合王國或女皇陛下其他領土的君主稱號、榮譽及皇室名稱；或
(ii)
旨在以武力或強制手段強迫女皇陛下改變其措施或意見，或旨在向國會或任何英國屬土的立法機關施加武力或強制力，或向其作出恐嚇或威嚇；
(d)
鼓動外國人以武力入侵聯合王國或任何英國屬土；
(e)
以任何方式協助與女皇陛下交戰的公敵；或
(f)
與他人串謀作出(a)或(c)段所述的事情。
(2)
任何人叛逆，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處終身監禁。 (由1993年第24號第2條修訂)
[比照 1351 c. 2 U.K.；比照 1795 c. 7 s. 1 U.K.； 比照 1817 c. 6 s. 1 U.K.]

離一離題
有冇人知點解97後依條罪會冇del到

以上有d法例當然無好例如大麻同持槍
但同性婚姻 動物 環保 版權 普選 呢d平權嘅野其實香港真係好落後
香港立法會審核條例成日都比政府嗰d維穩方案阻礙

淨係比香港人有槍權，真係3萬thx

香港本身落後完

香港乜都食緊老本 中共同港共用緊五十年不變黎唔壓制香港既進步 吸緊香港既血 咁既情況你叫香港點唔落後
香港呢個所謂國際都市 只有人係相對international 啲

不做不錯

我覺得 四萬蚊人工樓上既無限制咁就差唔多

要uber合法政府必須回購全部的士牌
政府根本無錢回購的士牌
600萬*1.8萬的士牌 = 1,080億

同要地鐵唔加價一樣，政府根本無錢回購港鐵
所有私有化必然會坐地起價，假設升60%
2,500億市值*25%市場持股*160%=1,000億

係連登唔講得環保架 會比人追住黎屌架

118D.
與21歲以下女童作出肛交
任何男子與年齡在21歲以下的女童作出肛交，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處終身監禁。
(由1991年第90號第3條增補)

21歲以下仲叫女童仲要判到終身

政府到而家2020年都仲用緊實體file做record，唔肯逐步推電子化
你就明成個行政機關有幾落後，更加唔好話要做政治改革/ 司法改革/ 廢除惡法等等既嘢了
民怨沸騰既時候咪淨係識得做最容易既派錢，但呢樣嘢係人都識做啦，咁洗撚要個政府咩

維穩係咁架啦

美國咪又係用呢套法律

香港本身法律唔差係講緊回歸前姐
港英政府會好積極去跟從Law Reform Commission提出修訂法律去配合時代進步 但回歸後所謂嘅政府對LRC嘅建議因某啲概得利益拖得就拖唔去跟進訂例

例如 LRC十年前就講緊要設立「集體訴訟」制度 方便小市民以低成本去同大機構索償 但政府拖到今時今日都仲話諮詢緊 但英國廿年前就修例行緊仲不繼改進緊

仲有 廿幾年前LRC就當年英國Police & Criminal Evidence Act嘅改革提出有關警方拘捕搜證程序嘅本地修例建議
包括 只有足夠合適設施嘅警署先可以扣留市民多過6個鐘
設立法定review officer制度 由每間指定警署唔關單案事嘅督察級 每隔6個鐘去再審視睇返拘留嘅合法性同扣留者嘅狀況 而總拘留時間唔可以多過24小時 除非警司級喺法定原因下先特別批准扣留多12小時

當然呢啲建議到今時今日都無落實到 保安局每次都回覆外國情況唔適合直接應用落香港度

有法例 (Cap 1)將呢啲字眼自動轉做「中央政府」
所以根本唔需要廿三條

黃落後又點
同連登講環保

法改委問題

連登唔係反環保，係反啲環保撚雙重標準
反商家藉環保之名cut cost 但要唔提供解決辦法

同意應該廢除/修改依賴妓女賣淫為生，同性婚姻平權

不過其他議題唔應該用“刑事化"嘅刑式監管，否則會成為比狗濫權既法律基礎

刑法呢啲野，廢得就廢

法律落後方面，我自己覺得要：容許消費者集體訴訟、立法容許市民集體訴訟告政府、設立法定機制容許市民監督政府運作、petition 系統、立法控制公開透明嘅賣地政策、廢除某行業發牌制度，推行自由市場、立法保障工會、 賦予民間團體監督政府嘅權力etc

希望你去第三世界國家住吓，冇分別都講得出，肯亞剛果啱唔啱？

如果wrong hole點算

香港一直以先進城市自居, 其實自97後就越來越落後, 原因係咩, 大家心中有數啦

咁真係危險 幾年前返過大陸已經失控 d 電動單車撚咁快又beep beep beep, 煩到仆街

首先，執法班畜牲會理咩，就算用都只會用黎搞鳩啲佢睇唔順眼既人

仲有與其話立法，不如講剷咁揸九唔搭八既殖民地例先啦，乜撚野遊蕩，阻差辦公，非法集結果類，訂明返乜野叫有可疑，乜野叫不合法用途先啦

依半年黎話俾你聽有例都冇用，有權既人係唔會守

高度自治 高到咁就見頂

勞工法例真係最落後就算有最低工資都仲係低到唔合理

動物法例就真係落後啦
而家咪有柴犬cafe虐待動物
啲狗喺個籠度 坐又坐唔直 腳又冇辦法伸直
最基本嘅合理生活環境都冇 咁都冇俾人告虐畜

1000億政府點會冇

唔*

班撚樣全部政務官出身
大學/中七畢業面試好小小
就直接AO FG六皮做到宜家
一份私人工都未打過識閪咩

持槍非法同同性戀冇合法地位已經唔合理

因為你呢啲人思想迂腐

包攬訴訟

咁咪無犯罪意圖(mens rea)囉

真係好on9政府由硬件至system都仲停留係十幾廿年前

改裝汽車果啲法例囉
仲係改裝=飛仔=非法賽車嘅概念

咁先進到時點同大陸接軌？
你個特首為邊個服務？大陸呀
用下個死人腦啦

正想講

1,000億要過立法會，唔係咁易

東亞地區係保守d
星加坡仲嚴啦 有咩問題

下 咁美國唔支持槍權既人就思想迂腐？有幾多歐洲國家未大麻合法化？同性戀有道德問題係事實，無論我支唔支持都改變唔到呢個事實，樓主將每個國家既優點合埋就一個理想個體去同香港比較，咁樣合唔合理呀我唔同意樓主講法就思想迂腐，我又可唔可以話你地唔顧社會其他持分者睇法自撚私？

香港嘅法制由根本就唔work
連憲法都可以靠“人大釋法”呢個無敵後門左右

咁叫健全嘅司法制度？

應該係未有法律挑戰啫
但係律政司又唔做嘢主動修例

男同志Billy 9年前（2005年）成功挑戰男男肛交合法年齡，法庭裁決《刑事罪行條例》寫明21歲以下男男肛交違法屬違憲，要求修訂至跟男女、女女性交16歲合法一致。

要講幾多次其實香港持槍係合法
只係要申請槍牌而唔係走入walmart就買得咁解

外國你唔好話外太空

無肖像權 屌你老母d偷拍狗橫行無忌

呢個真係超戇鳩

點解Uber合法化 政府就要收返的士牌?

弱智po，「外國」on9

外國有冇查身分證依樣野

個審批權竟然喺敵人手上

咪攞晒全世界國家嘅優點同香港嘅缺點比囉

外國有=香港都要有？

法例問題當你係當權者利益所在，
科技發展真係落後到離哂譜，撇除一d可以促進思想傳播、增加管治難度既技術，淨係講政府部門既數碼化已經落後到要屌爆佢

好多服務既申請、交付、續期、預約、填表都仲可以又唔統一又唔全面

有幾多歐美國家係有「身份證」呢種強制性嘅身份證明文件架

人地外國長期發生mass shooting 咪就係因為可以持械 可唔可以唔好成日盲目吹奏外國

有，更新下
出行
外國：合法並鼓勵使用各類小電動
香港：電動單車滑板車等都係無牌汽車唔合法（電動輪椅除外）
外國：在市區內大規模建設單車徑
香港：市區唔適合踩單車（但適合汽車）

喺我心中中 uber=的士
今日仲講緊而家又左Uber
咁啲人考的士牌黎有鬼用咩

同意香港好多法律需要改革
但你個post咁講法都幾biased
好似啲支那人世界觀，全世界得兩個國家=中國vs外國

用全世界黎同香港比
有d國家都唔可以有槍唔食大麻
唔講

無錯
笑咗

依個仆街最撚重要, 重要晒樓主講咁多條

暴動罪呢樣歷史產物 定義又模糊又廣 呢啲落後你唔講？

你講嗰堆有幾多係對香港有意義呀 菲律賓age of consent 12歲 你係咪又要跟？

每一個地方嘅法例同佢嘅歷史社會文化好有好大關係

每個地嘅法例係要睇每個地方嘅情況去推動改革 人有我都要有係咩logic

唔可以一概而論
有啲車仲慢過班單車友飛
根本就政府on9自己唔立法規管

香港行行都係咁，淨係識不停喺cert/qualification層面整色整水、大做文章
鐵閘大門就整到好公整靚仔，一入到屋就溶溶爛爛

香港講法例?

外國係好多個國家wo 咁樣比唔公平wo 雖然hk法例事實上係落後

瑞士大概有3百萬支槍喺民間 即係每3個人就有一支槍放喺屋企
但瑞士嘅謀殺比率係每10萬人口先得0.4單同香港差唔多 有擁槍權同治安差無必然關係

唔落後,管中國人係要咁, 中國人是要管的.
不過家下係管理果個都係中國人,所以瀨硬屎. 若係英國人,美國人,甚至日本人嚟管,係無問題.

好多法例係英國留落嚟
只不過人地都改左好多 香港原地踏步

藏有攻擊性武器已屬違法 < 呢d唔係落唔落後既, 係睇你個社會接受程度有幾高
同性婚姻<香港話就話國際城市, 其實保守都乜
動物警察<超落後
版權<之前有搞過Amendment, 但成個社會都唔信任政府, 覺得amend左會用黎以言入罪, 最後爛尾

因為香港呢個地方係極度Mercantile
你睇山竹單野同埋而家武肺唔肯停工就知
再加上香港人奴性，一拍即合
結果勞工法例當然冇著落
再加上工會弱勢，就算有都係親支，如同虛設

黃賭毒我覺得無問題喎

唔通做雞完全合法化、有賭場、有人吸大麻就叫做『先進』？

黃有一樓一（灰色地帶）
賭有馬會 （賭場搞死幾多人？）

大麻我唔想嘈，都係嗰句，香港食煙都比人屌到傻，邊有可能行大麻合法化？

公安條例

英國都係
同埋分一半只係起點 可以唔係一半

除左香港冇槍權同佢電動車玩之外，其他都可以接受

同性婚姻個社會問題影響好廣泛，根本唔應該亂咁改

即係有好多人覺得自己唔係中國人,不需接受豬圈嘅管治方法, 但提到中國人D衰嘢時,即刻青筋暴現,完全莫名其妙.

認同樓主，男人望女人應要告性騷擾

無法例咪比外國有彈性
禁乜鬼即棄餐具 on99

助訟
包攬訴訟
包裝到係仆街行為

環保

掉返轉諗
樓主你頭4個就係嫖賭毒槍
全部合法化咪變墨西哥咁
到時班老黑仲唔惡過馬撚

agger
唔應該好似藍屍咁成日以偏概全

基本嘢嚟喎

香港社會過度迷信牌照/執照
你有幾何見歐美係咁？
近近地亞洲果幾個先進國家都唔係咁玩啦

大家入黎幫手推, 罷睇有線, UNLIKE晒佢所有PAGES

［突發］有線財經因報導敏感資訊炒人 大家入黎幫手屌柒有線高層

有線FACEBOOK PAGES LIST

管理香港嘅人都落後，8達通都唔識用

響香港講環保真係得啖笑環保L前環保L後
無咩人覺得呢樣野係公民意識、係共同責任

唔係立唔到法嘅問題，係人嘅問題

成班平時自詡右翼屌柒左膠嘅人一到呢啲時間就變哂左翼

瘋狂駕駛可以製造大量死亡

禁車？

睇返黃子華金盤郎口
佢話香港同性未合法化,妓女無受法例保護好過份

歐洲夠有禁蒙面法

Uber 同 Airbnb 一個就禁一個冇正式法律管理

其實呢啲topic討論下幾好，但唔該虛心啲啦

咁你咪真港豬囉 個政府咁食古不化 啲法律又唔合時 你就攞啲新加坡嚟講 你唔好攞北韓嚟講？同北韓比我地好自由啦

我自己係讀環保嘅
我都好同意某d環保份子、素食分子係7、博出位
但唔代表環境問題唔需要正視

唔想下一代生活響垃圾堆，就必須由依家做起
就好似光復香港咁刻不容緩

啲法律唔係民選議員整出黎既
又可以由支共隨意釋法
你想有幾好

係世界第一獨裁國家下你想幾先進

仲有垃圾單車規例
單車係行人路撞唔死人
但踩馬路會比車撞死
又話支技減碳又一方面打壓單車撚

同埋專for傷殘用嘅車設備9成都過唔到驗車
除左醫院小巴同架的士都冇咩好選擇

有攻擊性武器就犯法真係好on9
治安差想保護自己都犯法
已經唔係鎗權
係自衛武器都犯法

廢話，人地係研究點樣控制你班賤民

Exactly
想massacre揸架車剷上路就做到
再唔係學日本痴線佬秋葉原周街用刀捅人都得

你哩啲真係撚樣嚟，嗰頭話香港無一項領先過任何一個地方，哩頭有人畀例子新加坡你又有嘢拗，新加坡都算先進你就同北韓比，神又係你鬼又係你，戇鳩鳩

係樓主拎出黎嘅例子唔太啱
大麻、同性婚絪、槍權都係極啲大爭議嘅法例唔係人人buy，唔代表無就落後
但係科技有關嘅法例就真係20年不變
大部分運輸署嘅條例用沿用緊90年代果套
其他行業好多新技術都引入唔到香港

不過樓主講下香港有咩先進法例

同意 香港科技發展真係......

根本未洗計其他法律
淨係獨裁已經夠仆街

外國：蒙面法
香港：要用緊急法

外國：辱警罪
香港：無限對住警察講粗口

用一個外國概括哂

包攬訴訟刑事化搞到窮人打官司好難告得入大財團

我幾肯定就算香港法律就算100%同英國一樣
執法上都一樣會有問題
呢個由頭到尾都唔係rulebook上既問題

人均時事台水平 低劣至極

最慘係世界各地一直拎唔同議題出來討論/公投
香港連討論既機會都沒有 香港政府同香港人都好保守

歧視外藉人

間間公司都係出1.5倍人工叫1個人做3個人既野

唔拎人優點比點有進步
都明嘅 中國人係最鍾意向下比黎加強自信同優越感架啦

港島無單車路
普通人馬路踩單車真係搵命搏
所以D共享單車做唔起好快死撚哂
仲有D仆街單車鋪眼紅，掟D共享單車落城門河

呢位ching就公道
英國一樣有大把落後法律
好似酒吧唔俾飲醉、議會入面唔俾著盔甲等等
最重要都係執行嘅問題

好多國家都要

外國呀 你攞番亞洲嚟同我講 新加坡仲要獨裁政府 你係咪好撚自豪呀

所以需要劃分更多單車徑
外國市中心已經唔少

立法會

其實九龍都冇
明明好多路都適合用單車
香港最仆街係路以車為主導
天橋又多, 完全唔user friendly

犯完都可以簡黎拉簡黎告
比多廿條你又點話

歐洲大把共享單車
但係香港D路已經起好哂
無留位已經做唔翻
比如我想係尖沙咀踩單車翻美孚
全部街都係得4線/2線，邊度搵位割條單車徑比你

九龍咁細踩單車其實好方便

Btw新界條超級單車徑起左廿年未？

香港咁細要電動車黎做咩
普及左之後迫到仆街
管下啲殘疾用電動車就岩
橫衝直撞

外國市中心馬路最邊一條行車線 劃分一條單車徑又得？
思想落後 所以咪落後囉

好多國家都係民主自由

無政黨法都on9啦

今時今日已經做唔到
九龍（尖沙咀到長沙灣）除左主街（彌敦道/長沙灣道/荔枝角道）之外
條條街都係得2條行車線+兩邊行人路
主街就本身都係長期塞爆哂
已經無位劃單車徑出黎
人地係建立個CBD之前已經預埋呢樣野

架空單車徑

選舉時候選人唔可以提供娛樂俾選民
否則要claim選舉開支
外國人地有造勢晚會係咁唱歌

人地喺單車徑出現前已建立CBD。。。
點解主街要畀汽車霸嗮？
越多單車徑越唔塞車
主街都夠起單車徑啦
小路應該廢除汽車
因爲冇位畀汽車
汽車根本就唔適合市區
汽車適合嘅係高速公路

法律上新加坡娼妓係合法，而且規範化埋有註冊制度，賭都合法，有賭場，咁新加坡係領先定落後？好似你咁拎一樣就概括成個地方無嘢好講啦

香港人咁道路心態點會岩單車同汽車共用車道

好似連登仔個個一米八
日日換女屌
股票食足每個浪

係有物理分隔先啱

入議會著盔甲做乜

香港要跟外國走 不進則退
十幾年時間比建制閪奶共 香港就愈來愈退化
證明建制閪已經唔WORK

以前中世紀嗰陣用嚟防止議員用武力干預議會運作

外國D路閒閒地都8線，成個city 好似棋盤咁四四方方，想點整都得啦
我不嬲都覺得應該加私家車牌費，起碼加四倍
窮撚學乜人揸車，紅隧7線入2線日日比私家車搞到塞到飛起

外國都係市區人多地方先會隔一條比你，之後上到大路就同汽車共用， 外國大多數人都會互相尊重番，單車你有你騎，汽車就我有我cut，大家守番交通規則。

比著係香港，單車撚會屌私家車我有路權但又唔守下規則，私家車就係咁推尻啲單車撚/揸到勁撚埋身

新加坡車既入口稅咪一樣高到仆街，啲人照揸

香港大把二世祖，讀緊U又學人揸車，搵皮幾野又學人揸車
牌費加到三五皮一年肯定少好多私家車，搵食車括免

最好食冰毒都合法化，食大麻變相濕濕碎
強姦合法化就妓女都唔洗要
暴力，打交，打劫，揸槍合法化，勝者為王，符合natural selection

香港法例係方便佢統治你為首要考慮

外國係邊一個國家？地理位置係邊？點解我查地圖搵唔到外國嘅？

你拎10個人 佢地各自既優點

比單一個人既所有缺點

合理？公道？

香港好多法例的確係好落後..... ( 特別係勞工福利 )

但係你提出嘅例子, 我都唔知道應該由邊度開始好. 所以上連登真係唔好 expect 認真討論.

最撚慘佢個名仲有 "專家" 兩個字, 真係好撚連登

Depends on 你希望作為比較對象果個人可以進步幾多啦

而家個topic 就係開宗明義講香港法例落後既地方，一次過list哂所有缺點出黎比較有咩問題先？

要改善既係可能樓主要加返每一個comparison 係咩國家對香港，咁樣你係咪就冇咁反感？

我發現香港d路好斷斷續續
尤其較後期發展嘅區
好多時要係咁行天橋
反觀舊區, 好多時行路可以行到好遠
例如由太子可以沿塘尾道/渡船街行到尖沙咀

所以更加唔明點解班揸車撚串班單車友做路權撚

仲有, 英國法律好多時都係用案例
判決會成為法律一部分, 除非有新嘅理據
呢樣就係法律與時並進嘅方法
反而香港呢種地方, 打官司成本高, 好多時好難會有呢種case law

以前英國讀書見過某大學某HK soc大p揸車
後面佢返到香港入左DAB

電子煙
監管，不了
Ban 晒佢

都係公共交通規劃問題
點解英國d舊城都可以有路踩車?
尤其London, 大路旁邊有單車徑
好多住市區嘅人用單車出入
以前我住Aberdeen, 條路又係咁設計
個百年古城大街又係有單車徑俾人踩
不過美中不足係如果有巴士埋站就麻煩d

話知你法例定得幾好
咁嘅執法機關都無用

因為可以減少路面擠塞 又減少馬路佔嘅空間

你睇下點解深圳90年代同而家塞左咁多
以前個年代成日見到電單車
而家禁左, 搞到阿豬阿狗都買車, 唔塞就假

美國冇同性戀美國2015年同性婚姻已經合法啦

而家香港啲所謂警察就算你冇鬧佢佢都可以打你而且冇後果唔會被起訴
除非提私人檢控, 但唔係個個有錢有時間去做

垃圾政府

香港有4K監控天眼

講好多次問題在於AO請FG呢樣野
一個FG廢柴做20年admin野升到局長都係廢柴
無私人公司senior manager以上經驗學咩人營運香港呢個超級大企業

本身就係一個落後嘅外表光鮮狗閪垃圾

你唔好計政治立場咁去睇
就會發現梁振英果五年係香港最aggressive嘅五年
因為梁振英唔係政務官出身，係共產黨員

香港阿豬阿狗養唔起車

搞掂通姦罪同賣淫罪先啦
1Q 5000 屌你老母

香港冇法例
只有警察法例

好快行街行山食飯都要黑警批准

明明香港私家車多到癡撚線
養唔起車係連阿豬阿狗都不如

香港法例係跟英國，自從97被中國殖民後法例根本冇進步過

on9樓主講外國即係全世界都大麻合法化緊？
長知識了

你講就係優點？

上次元朗321警告食飯既人係非法集結

兄弟借個位

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

係分組點票之下，其實legco係好難過到任何政府以外既草案

諗起 Net Neutrality

因為佢地要定自己規矩自己玩

丁權呢樣嘢都可以睇得出套法例有幾落後
不過法例所涉及嘅利益又要平衡
當中又要兼顧同研究受影響嘅法例
特別香港有咁多法例
港英時 新界原居民 仲有終共啲法例

倫敦金

婚姻：無我娶4個老婆
性交：無得屌十四歲𡃁妹
犯罪：偷嗰幾百蚊都要警察到場都on99

香港人就係賤
生活係自己地方連路權都冇
條路點用都唔到你話/參與

就算London都唔會多得咁過分

身分證

仲衰過共產黨添啦,如果無六七暴動,英國佬都唔會搞勞工法例呢啲嘢.

但好多養唔起都買車，但做晒weekend車皇

鄧小平都話係換咗支旗咁大把

原來數碼收音機廣播, 點知政府走回頭路執埋

環保
外國：不為垃圾分類或者分類錯誤會觸犯法例
香港：未有相關法例

外國：禁用即棄塑膠食具
香港：未有相關法例
.......麻撚煩，不了

香港優勢在於日落帝國殖民百年所建立既制度
97淪陷後就無進步過 (甚至退步；23條，送中條例，國歌法，etc)

仲有教唆他人性行為, 係咪只要 勸喻同人 扑嘢 例如話同條女, 係咪就犯法?

仲有條公安條例 幾時廢咗佢

因為果啲係公屋富戶/鄉村地王
公屋撚唔洗供樓唔洗交學費仲有閒錢養寶馬
又或者一間村屋幾個車位，假期元朗塞爆
平日香港區塞車主要原因真係搵食車/老闆車居多

同科技有關嘅法例都好難落後：
1. 仲用紙簽文件
2. 無人機相關
3. Uber類又唔得

美容：
香港：無冷靜期，俾人硬性推銷之後無保障
外國：有冷靜期，俾人可以取消

滑板車都唔玩得
要圍捕飛撲咁樣去捉
事後諗返先嬲 只係玩具車仔 好似殺人犯咁

一個可以發展得好好嘅城市俾班含家產搞成咁

所以好多傳銷公司都嚟香港開大會
勁多黑工不特止
好多酒店同場管仲要熱烈歡迎
因為一黎就好多人
酒店仲可以租房

因為畀錢買咗返嚟用就已經消費咗
所有處理費用應該已經要包含其中

然後自己經營 就犯法

冇錯，我明白香港人多車多密度高，周街行可能配套未足夠
屌，但立法開放單車徑使用好撚應該
仲有所有單車徑使用者應該用頭盔，淨係捉電板唔戴，d阿伯踩單車冇頭盔又唔敢捉

電動/助力單車
Uber
新加坡都有相關新法例去規管又點計?

咁多年冇進步過
真係好落後

啲黑警會係村路捉阿婆行人路踩單車
明明條行人路仲闊過條單線馬路，仲要人流極少

關於單車呢啲咁無經濟效益嘅政策，政府唔會浪費咁多時間同你研究
不過唔戴頭盔我又覺得無所謂，反正係用黎保護自己唔係保護人，不適當用電動單車/滑板就有機會害死人

利申：支持合法玩電板/單車（當然係有限制）

正一含家產

講起uber,的士又係一個好落後嘅政策
成日驚的士佬搵唔到食，其實醒目嘅的士佬一早就同uber合作啦

個轆又細部車又短唔睇路係好容易出意外
所以細車仔唔適合出馬路
大板車就唔同 但出馬路最好要有牌

其實唔係，你重傷，會做成醫療系統既負擔。
你比人累炒死左，例如車到你，死左人地告重好多

死gay佬收皮啦

有d野唔係先進就等於好

香港政府
少做少錯
唔做唔錯
成班都係呃人工既垃圾

所以先進既法例係真係會捉唔戴頭盔，同唔扣安全帶一樣，死都係自己姐，點解要扣？
我想指出既係，d警犬捉電板一定會捉埋頭盔，但又唔會捉單車頭盔

香港最威, D法律任軍政府鳩UP

非法集結

男人肛交就冇問題

你見到cold call 狗，倫敦金，財仔中介，傳銷，仆街健身銷售行為喺香港重玩到今時今日就知幾撚垃圾

剩係唔允許集體訴訟已經夠垃圾

香港最on9莫過於非法集結同乜9妨礙公眾秩序，仲有暴動罪

男女平等，好易開公司，炒人：雇主角度非常之簡單

歐美國家法例跟唔到時 佢地好多會直接選擇唔執法容許灰色地帶存在 然後等到話題/問題足夠大 產業都有所發展 攞民意同產業意見 先再訂新規 一個訂然後個個跟住訂
香港法例跟唔到時 定時定候會照用過時法例執法 無灰色地帶/唔容許灰色地帶明顯存在 民意就凝聚唔到 產業又唔會變大 法例就永遠唔會得到更新 = 收皮

香港啲法例同個政府一樣
幾廿年冇更新過

咁我又唔覺得「賭權」呢樣野反映到個地方嘅「進步」喎。靠黃，賭，毒賺到都唔馨香。

外國有民主, 你要唔要?

有d野超前啦，黑警犯法唔需要有責任

剩係講車速限制, 大把路都錯鳩晒
揸開車既實明

呢樣係必要

以香港班閪顧主來講 最高工時落到佢地手就會變最低工時

仲有啲網購、消費者條例

上網被人呃買口罩
追唔撚到

英國已經改咗好多有問題嘅法律
香港就一直keep住啲問題法律

英國2014已經通過同性婚姻
又唔見香港跟？

所以要立法規管咩先安全

要帶身分證出街

唔落後又點囉著數

以前英國管香港嘅時候
支那啲人咪又係唔俾香港叫做英國香港
所以事實上而家香港係中屬香港

淨係電腦法例已經過晒時
97年香港都會參考英國立法，將英國既新法引入香港
97之後完全停頓，新立法全部都係同中國同埋整死香港人有關

不如奧地利？
人均GDP差唔多